台積電

應唔應該入市？

台灣股票用什麼平台?

入貨做目標買long call 真係好咩

美股tsm

多謝指點

美股買TSM 咪要收30%稅?

股息收30%稅

遲d再買

直接係台灣買呢

要去台灣開戶?
香港沒有平台可買台股?

耀才有

香港好多強積金都有呢隻股

我見佢係收左台灣股息稅

吊 到底識唔識
美國股息稅有2個條件
1。美國公司/美國來源收入
2。要係股息 而非利息
滿足2個條件先會扣
所以tsm係扣台灣股息稅

台灣股息稅扣幾多?

Payment in Lieu of Dividend = +$35.02
Cash dividend USD 0.416889 per share = +$30.02
TW Tax = -$6.31
我有156股

話說要買應該要sell put

同埋一世同台積電打交道只會一世都買唔多

何解要 sell put??

你想入姐係有目標價呀嘛，sell put咪指定個目標價比你買，因為佢跌落去你都預左坐，呢個risk你買正股本身都會take
一個唔覺意買唔成你仲可以收錢

Long call多數係靠炒起個call發達，比較少用黎為入貨而long

爆入價內delta 拉高左其實hold 住張long 同揸正股分別不大，要計過條數行權先會賺得多過平倉